IT界討論區：狗，全部都係狗 (3)

舊post
(1):
(2):

乜都可以講，搵工/請人都可以

2017 fg P仔 人工參考：
白紙 HD/IVE: 14k
白紙 Degree: 15k
三大 +1k
有D底/有相關intern經驗/freelance +1~3k
有料既應該自己知價

Mobile app/BigData/Machine Learning 會再高D
低過上面嘅價 = 做爛市
startup底價會高D，但頂盡去到~20k
中型公司底價可以好低，頂價可以好高

by 千金買憐:「狗工唔怕做，最怕做爛市」

失業IT狗留名

白紙 HD/IVE: 14k
白紙 Degree: 15k
呢個差唔多
隔離壇it po
又話咩fg 30k係度玩野

鑒於上個post有幾個巴打問CISSP，係度整理返一次

CISSP係張security既證書，類似既重有CISA/CISM，三個範疇/應用都有D唔同

1. 首先你要係8個domain入面最少2個domain做過5年以上，IT degree 可以減1年，亦都可以係考完試後6年內後補
2. 跟住考試，6個鐘，250條問題，7成合格
3. 搵人簽endorsement
4. 每3年續一次會，年費USD$85

2017 fg P仔 人工參考：
白紙 HD/IVE: 14k
白紙 Degree: 15k
三大 +1k
有D底/有相關intern經驗/freelance +1~3k
有料既應該自己知價

終於有個正常既參考價

LM

點先為之白紙

Lm

點叫老細簽pmp時數

IVE有咁高咩

對end user
最大問題係做啲野手版眼腳功夫
無咩knowledge 可言

唔同意，我都係由 user support 做起，一樣爬到呢個位，不過係辛苦 d, 你估淨係攪掂 user 就掂？一樣要做 document, 做得耐又要分析 d ticket 點解邊類型 request 咁多？係 hardware 定 system 定 application 問題，諗下點樣可以減低呢 d request, 做任何位都要諗多幾步，唔係人地俾野你做完就算， support role 我做過 user, server/system, network , voice, 新野就一定要學架喇，但係 support 黎講，同 user 溝通既 soft skill 先最重要， 呢 d 唔係話搵個 FG 學哂 d 新野就得，有好多 support 如果太毒既話好難上senior 如 support manager，因為上到呢 d 位除左 end user 仲要同好多 business user 溝通， 總之一句講哂，眼光放遠 d ，我覺得做 support 成日俾人睇低， 但我會撐做 support 既人

所以巴打咪做高層
我見過有啲真係逗份糧咁

巴打 有冇咩建議比新人?
自問本身算係aggresive嘅人 但又未識得拿捏幾時應該表現自己或者爭取機會
怕會得罪人多 稱呼人少

----------------------------

回應舊 post, 想表現自己就係唔好自把自為 show off 你識 d 乜野，就算係識既你都係私底下單對單問下 handle 個人，俾位人地落台都好緊要

有 project 做時主動問下人有乜野可以幫手，同同事關係打得好既話冇得益都唔會有壞處

回帶

2017 support 狗 人工草稿

個人意見唔代表本post立場

白紙：
中學
唔建議入行住，屬於食物鏈既底層，即使有
Operator/monitoring/cs既半IT工可能請你
但日後升職/轉工很可能比人質疑你既能力
心急入行學野，反而得不償失
HD/ive：12k+
本行中產階級，人數最多，多數有IT背景
同埋小小毒傾向，所以唔係幾鍾意做user
較多人做system/admin，搞下config，
然後叻d既，做infra/on site自由工，還有
做到network野，不過都要挨幾年騾仔先
可能做左5年+都未過20k（識幾個咁啦
Degree（non-it) / HD（exp)：13k+
自己個行撈唔掂，轉行入黎，很多有自己
背景同經驗，貪support起薪比自己原本職
位高，以為有賺，殊不知已經跳入左條河，
IT野日日新鮮鑊鑊金，學習速度=游泳能力
游得快自然有位上，游慢d不進不退，都
冇咩野，一旦你比人爬左頭，對唔住，
公司會另「聘」高明（請有褒既意味）
Degree（it)：14k+
識點考試同讀書，DSE成績較好，通常有
專業知識/技能，知道一些唔知點實踐既理
論，明白有些系統既運作，通常會優先比
大公司招攬/考慮，參加一系列既program
扶搖直上，唔係好駛點搵工，不過既然簡做
Support成績唔會好好或唔想做P仔轉入黎
（大公司分工較細，有自己條team，做得
比較專，請人比較疏爽，泛support工都
有15k+，中小企業財政預算較緊，唔會想
咁高，一般12-14k都有，黑心公司會趁
你唔知價套住你，小心，startup就咩價
都有，唔駛太在意薪金）

有自信+1k （唔係講笑，IT界自信係值錢野）
三大+0k （大公司先會睇，有一定經驗加成）
技能證書 （證明你有做野咁解）勿認真我唔知價

歡迎大家改動，有商有量

分類心得只係諗到咩寫咩，唔係必然既，
無需太執著，訓啦，聽日要早起返工

福佳，明明整到好靚

2017 support 狗 人工草稿

個人意見唔代表本post立場

白紙：
中學
唔建議入行住，屬於食物鏈既底層，即使有Operator/monitoring/cs既半IT工可能請你但日後升職/轉工很可能比人質疑你既能力心急入行學野，反而得不償失
HD/ive：12k+
本行中產階級，人數最多，多數有IT背景同埋小小毒傾向，所以唔係幾鍾意做user較多人做system/admin，搞下config，然後叻d既，做infra/on site自由工，還有做到network野，不過都要挨幾年騾仔先可能做左5年+都未過20k（識幾個咁啦
Degree（non-it) / HD（exp)：13k+
自己個行撈唔掂，轉行入黎，很多有自己背景同經驗，貪support起薪比自己原本職位高，以為有賺，殊不知已經跳入左條河，IT野日日新鮮鑊鑊金，學習速度=游泳能力游得快自然有位上，游慢d不進不退，都冇咩野，一旦你比人爬左頭，對唔住，公司會另「聘」高明（請有褒既意味）
Degree（it)：14k+
識點考試同讀書，DSE成績較好，通常有專業知識/技能，知道一些唔知點實踐既理論，明白有些系統既運作，通常會優先比大公司招攬/考慮，參加一系列既program扶搖直上，唔係好駛點搵工，不過既然簡做Support成績唔會好好或唔想做P仔轉入黎（大公司分工較細，有自己條team，做得比較專，請人比較疏爽，泛support工都有15k+，中小企業財政預算較緊，唔會想咁高，一般12-14k都有，黑心公司會趁你唔知價套住你，小心，startup就咩價都有，唔駛太在意薪金）

有自信+1k （唔係講笑，IT界自信係值錢野）
三大+0k （大公司先會睇，有一定經驗加成）
技能證書 （證明你有做野咁解）勿認真我唔知價

歡迎大家改動，有商有量

分類心得只係諗到咩寫咩，唔係必然既，
無需太執著，訓啦，聽日要早起返工

新人搭單問

做緊marketing agency PM, 有冇工係半PM 半design (ui/ux)

想轉做design

14-15k差不多

你唔好以為IVE廢
有D老細鍾意請IVE仔，唔洗明咩理論，最緊要係要有舊product，同埋平，完美廉價勞工
其實我覺得IVE可能比HD更易搵工

其實我唔係好明, 點解大家要叫自己做 IT 狗, 自己都唔尊重自己, 人地點會尊重你呢個行業.

仲有話自己得$32.5/h
因為唔想入嚟爭飯食
好正常啫
你睇有啲行業成日俾人吹奏
遲早爆煲

自己行內講笑啫，冇話尊唔尊重既
但你試下俾個HR叫你做IT狗
即刻反枱走人

好似黑人自己叫黑人 niggas 咁

有咩分別 讀得IVE應該都係HD畢業

ive多practical exercise
打個比喻就係大陸工人
質素可能好差，又意粉code，又有bug，背後做咩其實完全唔知 之類，但起碼有經驗寫到舊野出黎睇

係咪真係會有中年危機情況發生

甩頭髮一定有啦

多謝巴打教路 我都想打好啲關係

唔唱淡it狗邊有而家咁渴市
ce/al/dse垃
碌入it輕鬆30k up

做野咪睇表面
老實我叫你讀ba/其他科果d友
坐定定對著個mon
成日係度寫code唔出聲得唔得

好多做it工作環境仲靜過圖書館
你又忍唔忍到
長期對著mon又有輻射
又要用腦過度甩頭髮

廢青留名

hd都有好多間學院
ive課程偏向實戰型
ive it/工程最出名
好多僱主請/識果一科

2X歲已甩頭髮

上面啲巴打係咪玩野
我三四個fd 2015都係FG 叫到16K
我2016 FG 都17K 喂咪鬼做爛市
我個fd 2016FG 咁岩間公司要識果隻framework 18K添
不過因為佢有一年freelance經驗

隔離個agent post個價仲低過呢到添。

15K 都無二手飯

16k 扣埋老強得 15k頭
叫18k差唔多
實數~17k

2017 IVE HD畢業入行有12K咁多???
真唔真?

唔知點解你D數字好合理
但聽落硬係似吹出黎

上面啲巴打係咪玩野
我三四個fd 2015都係FG 叫到25K
我2016 FG 都30K 喂咪鬼做爛市
我個fd 2016FG 咁岩間公司要識果隻framework 35K添
不過因為佢有一年freelance經驗

上面啲巴打係咪玩野
我三四個fd 2015都係FG 叫到45K
我2016 FG 都55K 喂咪鬼做爛市
我個fd 2016FG 咁岩間公司要識果隻framework 65K添
不過因為佢有一個月freelance經驗

變左吹水post

其實fg鍾意叫幾多就幾多, 見無人請咪低d lo

又要講fg又要講有好多經驗

咁不如搵個8歲開始幫人freelance既fg黎比較丫

4萬幾，support仔做起

12k都叫多？
咁你覺得幾多先正常？

fg code狗冇17k唔好做
低過叫間窮閪公司翻屋企等消息

12k我認為係正常,不過見左幾份support都係出到10k...

咪做爛市

公司請freelancer
未up去奴工處/josd_
有個學徒仔學成左所有最新programming 而家3萬 其他freelancer 2萬左右
睇下學成點 叻果個學晒吸收晒每月三萬

apply1tprogram@gmail.com
email我 我再比telegram/ wtp聯絡

屌 如果你唔識可以免費學
但起碼有啲底
學完一啲都唔幫手正食屎💩

ive grad勤力 我老闆歡喜

10k
做個濕鳩文員仔都有啦
叫個老細返屋企等消息

份工好鬼 自己睇路

文字中似呃水魚入行

講左好多次有版權問題
阿頭死都要話私人地方冇問題
屌你老母

我公司唔覺 大把人可以做到退休

真係搵唔到？依家正正常常都實有人請

大公司，Mnc 邊有咁得閒逐個炒，一係成個department 炒。

講明freelance 有幾鬼
適合一路freelance開既人
你話全職 又唔算完全係
完全勁自由
提多啲質疑lor OK既

主要寫iph/ adroid app
有無ive同學仔得閒想賺外快咪黎
算好pay

隨便提出質疑

歧視degree??

我自己搵熟人算
心煩

咩叫免費學, 有course定掟條youtube黎

外國做過 IT audit 返黎做緊 cyber security consulting, CISA 已pass 等緊 certify

做得起 請得起幾個programmers
家族小生意 從來都係熟人介紹熟人做programmer
家下公司做得起咪得咯 洗你係度亂批評
而家手機app賺得多是常識吧？
大把人脈 客路 有office 唔撚洗你擔心/批評

無歧視degree 只係無分ive degree 能力夠 勤力一樣咁正

屌你 我真係無耐性 鬧乜lun

親自教 真人教啊

email 我逐個覆

吹水死全家 我唔知點解有巴打硬係要壓低FG價
可能我阻人搵食掛
FG自己睇路 HD 14K一年前都已經有
Degree 一定有17K

香港做security consulting既公司應該唔算多？

回覆唔知幾多樓, 正常唔會留自己公司domain 既email, 隨時俾人起底

poly 2015fg mean $15842 (跟升幅推算16fg大約$~16300)
cu 2016 fg mean ~$17000
不如你講下你個一定有17k係邊度出黎？

再者你連加數都未識計？
HD、識少少、做過intern，都15k~17k，你拎1年前既14k出黎想同咩比？同班乜都唔識既freerider比？

自己17k，個fd成年freelance經驗都得18k，你覺得好高咩？咪又係中間到

睇median 唔好睇mean

基本上 big 4 audit firm 都有自己既 consulting team做比較多唔係純technical solutions 既, 好似 cyber security assessment / penetration testing / cyber threat / identity access management 等等, 其他有 Accenture Security, IBM Security, HP Enterprise, Thales Transport & Security呢就比較做, 其他仲有幾間 local firm咁

係度請人就預左自爆公司架啦
大佬，留個gmail係度，鬼知D個人資料最後會去左邊
尤其係D agent
除非你話email左佢之後佢再回個公司email同你傾(所以我都淨係叫人自己睇路，冇確實咁話佢呃人 )

冇median
polyu份report我唔見有
cu舊年同prof傾計冇問到

轉工IT狗留名

公司d人戇鳩架

要book 電腦投影機咪係booking system 剔返𤓓

下下打電腦 又記幫你留返set

poly report未出
但身邊d同學都16.5k up

btw oocl fg都係得16.5k (連allowance)

好奇一問
究竟有冇ap係低過20k
sa 低過25k

事關公司有條友做左2年就升左做sa

都係個句 title唔重要
人工反映 做乜負責D乜 先最重要

我摱車邊 21k尾 ap

宜家寫app 仲興唔興講4大vendors?
有冇邊間唔洗日日ot?

gt, cherry picx, four dirxxx
which one is the fourth?

新返工，冇HD乜都冇，個position叫ERP consultant，收11k

Mtex?

係 成日唔記得

唔係icx咩

有冇人公司login名同password 係一樣

我公司除咗高層之外全部一樣

Set埋使用者不能變更密碼

歡迎加入IT既大家庭

in house programmer?
我記得in house公司先會用erp

剛剛同agent 傾左
加 2.4% only

利申: CAP T24

上面咩事?
鬥咩高人工?
我2016fg 雞degree 0 it intern exp
出緊19k 無bonus

你同屆有人考到救護/EO
都屌打你it9啦
鬥人工有意思?
難聽講句考到aco都好過你it9

fg搵18k好威咩

ACO同救護好過IT狗

erp算唔算長做長有?

你份工好惡做???

要用政府工比好心拎apii

有冇人識??求指點

至少唔洗ot/趕project
番5day 做狗都有人既待遇

請唔請人??

荀工
inhouse定vendor

ou 2016年16k is must , 15k , 14 k 是agent 價

遲D會跑數可能會加

拎APII/EOII/ALOII 嗰堆比都得
但係嗰堆難入

有d部門EOII忙到仆街

留名

屌你老母, 今日加人工加得幾舊水
真係好想學快D野, 搵其他鍾意既工仲好過
(想做computer vision之類個d... 有既介紹黎做下 )

你開10k應該有人請

唔駛咁慘卦

想報個IT既DEGREE 有機會向SECURITY / APPS 發展
就算唔係做返IT 考政府都有幫助 是唔是

利:HD仔 打緊學校工

畢業冇耐全職p仔，如果想搵啲寫app現金出糧幫補下家計其實有冇可能搵到
以前part time寫過app

半工讀緊OU未畢業
都有16k
未計雙糧及bonus
唔好笑我做爛市

我HD讀SECURITY CISSP內容，出尼找工，好多都要DEGREE＋５至１０年經驗，好難入行！
呢家叫12K做SUPPORT仔算數..(HR壓價死全家！)

你做學校，咩價？

呢個role 算唔算IT 狗 ？？

pt degree?

HD邊間/邊科有教CISSP咁好

ive

垃圾OU IT狗就黎GRAD表示好撚徬徨。
出到黎唔知做乜。

直情係跟住成個cissp textbook咁教?

routing switch wan 都會有SECURITY內容,例如firewall DMZ...
另外,會教wireshark,nmap,kali linux...
其他時間教基本野,php,mySQL,JAVA,OOP個D...
D老師個個都有CCIA,CISSP...好勁..個個都係CISCO高手...

又唔好話垃圾OU,睇人架姐

OU都頂左poly個位train人出黎做野啦
搵野做唔難，你係有心既黎緊叫17K問題不大

咪玩啦, 呢d基本野黎

我冇話過係高級野

仲有其他,不過我冇列晒出尼...
你想知就自己查啦

No offence
但感覺你講依D全部都係basic security issue
好似同cissp唔太扯得上關係

有無巴打可以推介下香港公司係比較好玩可以學到多d野
小弟fresh grad依家做緊inhouse做到好頹
每日對住一個起好左既system係咁加下d function
有時好快做完又無乜目標，成個人坐左係到唔知點咁
剩係做maintenace 覺得自己好似唔係it人咁 亦到見唔到將來

好想可以有多d挑戰 順便裝備下自己，遲d唔洗比人淘汰
係咪應該轉入vendor做好d？如果係既邊d vendor會比較好做
希望有巴打可以指條路行下

係咁而望過下個scheme

比較似係cissp既應該得
Information Systems Security Audit
Security for eBusiness

14.5 要不是14.5走左了

係教CIA個D,有幾科集中 Security,其他科都會講

想練工係vendor, 你試下同時做3個Project, 日日被客追schedule, 交doc, 可以一個月OT 百幾粒鐘

例如:做vty要secret個password個d
R1(config)# username abc secret cisco
R1(config)# line vty 0 4
R1(config-line)# transport input ssh
R1(config-line)# login local

巴打,你做左幾耐?

上面有巴打話我鬥人工
我相信我無一粒字係鬥緊 大把人高人工過我
我係想叫人叫返高 唔想有人做爛市
做爛市 無論對任何IT狗所有人都係損失
變左你地多一年經驗都叫得高少少
仲有IT好肯定低賤過好多工 由其係對比政府工
根本唔應該覺得IT係一份好做既工

seematch 好唔掂咩，成日jobsdb出Post

首先ＨＲ唔好比埋Ｄ閪ＯＦＦＥＲ先！
壓價死全家！

請真，你間公司仲有冇請人？
我已經用左3個月搵緊工都冇 offer
我識人係acx呢個vendor做p仔每日要ot幾粒鍾，見親佢放工都凌晨2,3點

咁既入場券，咁既人工，辛苦就梗架啦
好老實講如果你係緊緊夠入去讀電腦，咁你就預左過唔到CRE,遑論ATO/ALO/EO/AO/APII

你話EO嗰堆好過升唔到SA既P仔，我好同意
但ACO同office隻狗冇分別，仲低賤過Workman

你係IT狗，你考到ACO架，點用唔去考？
ACO個skill test 易到嘔

係

咁做法 應該甩唔少頭髮
番工番到咁大壓力無謂

試過見間名為Cyber Universal Company Limited 的公司
嘩，同你講冇project趕都起碼每日無償OT 2至3個鐘

唔怪得登左成年jobsdb都仲登緊

當IT 係咩

差不多一年
讀ft定pt ou好

咩學歷幾年經驗咩discipline?

it文員位
我呢度都有~11-12k

pt

troubleshoot electric equipment

電工 +IT +文員

狗狗狗狗狗狗狗狗狗狗

做vendor ot 點會無償，最少都補假，否則無人撈

仲有ive仔仔巴打.....係我真心?

所以點解成年都登緊jobsdb

尋日in左份工，即日俾埋2nd in我
但2nd in好似好快完左咁
係咪收得皮
P.S. 大既Solution公司黎 大概要等幾耐消息

完全唔信咁有良心,
識有啲做vendor OT到十點先補0.5假，但冇人申請

員工自己on9
做vendor唔會講忠誠，睇錢做人

依家連啲低技術IT仔都話考CISSP
CISSP好快變公廁

我覺得唔出賣公司資料已經係忠誠
跟足合約做野或者畀夠通知期過檔 同忠唔忠誠冇關係

有冇人做過好startup的startup

面試個時間公間仲未開始運作

30歲頭，做左6 年 user support。再之前做腦場。
中五程度

而家做大公司 +15K + 14個月糧 + 5日
最近先的起心肝去讀番 CCNA CCNP，之後可能讀 埋VM希望轉下型。
心知support 仔做唔到一世。

都唔知應該係轉行好定點了。

5日al

AV 野，水電野，木工電工乜都識 ，加埋以前做膠場叫有d客底有時都有野接下黎做，先至夠洗

有無巴打聽過Ahsay Backup呢間公司
做backup data 前景如何?

以前做腦場，反足六日，七日年假，冇勞工假。一日做足310日。
而家五日黨，跟足銀行假，十四日大假，一日返 239日工。已經返唔到轉頭

但我又想FT 可以全力讀 + 出面返下PT 識囡囡
仲可以快D拎到DEGREE

al 得五日，唔係法例規定七日咩

我意思係五天工作。大假 14日。

屌，差啲貼埋條link 比你睇

大公司驚你唔放足喇，乜叉假都有得請，除左 M 到假冇我份。
請一日唔洗醫生紙，結婚生仔頞外有假等等....

但呢度出名人工 under average

5年前濕9 computer eng grad
成績差 fg乜都唔識做IT support都叫有13k
讀CS個啲識咁多language 大把service sell俾公司
唔好自眨身價 叫高啲

鬼叫自已當年唔讀書，會考得幾分
不過都想轉，考晒 CCNP 讀多個 VM ，就轉
話晒有個6 年大公司做 IT officer 既 CV，加幾張 vendor cert 應該呃得下人。
叫20k得掛。

有興趣

Comp eng唔解唔做low level programming

應該幾好揾

Mobile真係有請 其他要等過完年走 已知有幾個

辛苦晒，挨到grad就有人工加架喇

徒弟受教了
有冇巴絲講下邊間寫app寫web公司好??(google, facebook口個啲唔使特別講)

mobile尋埋我ok?
最近搵工中

intern做過間
但未到未開始運作咁誇張
起碼有office係度
連個system architecture都有份design
所以我先可以一grade就做ap

利申:我個間好唔代表其他都會好

考到先算啦
一來個試唔易考
二來個經驗唔易fulfill
三來renew都麻煩
真係咁易有香港就唔會得百幾張cert啦（其實係好多人有料都懶得去考）

一grad就做AP

我岩岩去睇JobsDB 又唔見佢仲登緊 早幾日有兩個上黎見 真係唔知咩結果 如果過完年真係有 我再上水講 不過哩到真係唔算好好做講明

淨係知間公司既hr係弱智既
早幾日陪個fd去cu job fair
問個hr間公司係做咩既，佢自己都答唔出

作為一張白紙想做P仔,可以搵D咩公司
求巴打們指點迷津

香港it，有無人識kubernetes or go lang呢

IOS (objective C)都識啲

佢係咪以為你問佢平日係公司做咩

因為真係唔識
而家再掂返都遲

做過岩岩開始運作
之後執左

點解執

報左無消息
3大 有2nd up有大公司煙腸 有eca 有獎 都唔撚彩我😞😞😞

我以前做intern個時都好驚間公司執
驚俾將來既hr覺得我黑死間公司

我寧願忙撚到仆街（番6日半都ok)
起碼唔駛傷神+好pay+無中年危機

自己學新野慢係咪唔好做P仔好D

ACO咪易入lo

It is a dog
小學都有教

IT is a dog

你係咪報trainee , trainee 有好多都係master grad(由其是cu) , 你係要運氣好先入到。 其他post 就無咁嚴，ou 都得，

都幾肯定唔洗master就有interview

In 過
間公司比較傳統

有無巴打知咩vendor係學野比較好
自己剩係識java 依家自學緊swift寫ios
有時睇d公司requirement覺得自己乜都唔識咁

要swift

同問
係JobsDB睇過,好多都要幾種language requirement,
一係就Degree,或者2 3年經過
如果只係識少少JAVA,其實夠唔夠搵P仔

有冇公司會接納低水平既fg p仔

grad嗰陣apply過，打嚟問完GPA就收咗線
利申：三大bachelor

有冇咁求其呀
btw 我聽過有人報trainee , 最後比hr 水左去noc team

係trainee logistics 同scheme A都有報
兩個都無彩我

oocl 出手好似唔高
叫我去見 但對我太遠 係科學園
我住港島

各位IT狗點睇中年危機

但佢inhouse嚟講算肯俾資源落IT

inhouse 入面算係咁 啲tech 都追得貼， 係sp 遠少少姐

原來加左1k

Pccw solution 既gt係咪好伏
諗緊入去做sales好無

有幾多it狗唔洗ot番 5days
我番5days project唔趕

臨收工被人炒撚 咗

好出奇咩

返10放5點半

同埋返5日就一定，爭在OT多與少
我就唔洗OT

如果有4.5就正

搞咩

你番頭幾日工同d 同事吹下水就知佢大慨咩程度，如果你覺得佢地真心勁，又夾得埋 咪留低做囉 唔駛特登揀vendor既

做狗有呢d福利都唔錯
大把fg係d 地獄vendor度做
日就比老細屌交貨
夜就ot到凌晨
番屋企開av瘋狂打丁當老細咁發泄

之前po1都問過
不過依加都好迷惘
究竟ive t&n 出到嚟可以做咩
聽人講做network 要24小時oncall公司邊條線壞要即番去搞搞

另外仲咩咩it hd好選擇
軟件工程我應該唔得

唔該哂

大家都係同類狗

fg見工過幾間大公司已經覺得好撚悶好僵硬, 唔明點解會有fg入去做

一堆4:3 mon, office好死板

做startup好過

agent 壓價應該點應對？

fg黎講,大家點睇PCCW個Information and Communications
Technologies Graduate Trainee, 仲有HSBC個1 year Industrial Placement. (呢個係intern黎,但佢話明會收fg)用1年既intern價換一個入HSBC既機會好似唔錯

好正，我都想做
in-house?

屌鳩佢

可唔可以講多啲

屌佢老母

你問下d老師啦, 我記得通常都有介紹
好唔好做就另計

我以前都係讀TN出身, 不過無做telecom, network

呢d位應該做ba野多?
感覺上entry level位人工唔高, fg入去做無乜著數

去見大公司, 話屌, 成個停屍間咁款

唔明點解2017年可以仲用緊4:3 mon

如不是趕開飯
你要令D賤agent 分清楚莊閒
大不了一拍兩散
個agent 白做一場

講mon我諗起我做intern個時
有一朝返工，個老細同我講：「喂XX，我尋日執左個二手平mon，益你喇，線我都幫你駁埋喇」
個mon成廿幾三十吋 ，張枱又唔係話大，睇到我眼盲
最後用左半日頂唔順換返個舊mon

上來問都唔好問呀蛇啦
大部份d呀蛇係讀教書多過it
而且就算係it 佢地仲係frontpage個年代
佢地教左咁耐都唔知出面咩世界

靜係聽d師兄番來分享
點解d呀蛇成日吹噓it科幾正
你番得去母校果d多數搵得唔鎈
係大機構做緊難爭既gt位先番去

大佬如果你做緊13k 狗
會唔會番去分享

老細幫你駁線？

個間startup黎
全公司都係得幾丁友
老細平時都係隔離打code

之前都有問過呀sir d答案好表面
講極都係話it野
但係做咩都唔知
身邊又冇人讀it
google完 全批評 冇咩講過係點

我都想做START UP 但有D真係好撚伏

寫WEB係咪會低人工D

唔撚簽，佢緊張過你

可唔可以講多少少hsbc
佢前幾日打黎叫我做test+interview
到我有時間番到果陣已經grad左 仲收intern價咪好蝕？

做咩勁

以前se
隔離班tn
都有啲人做p仔咁啦

樓上巴打就講左用1年既intern價換一個入HSBC既機會
蝕唔蝕都係睇機遇睇能力

HSBC咁多team, 有D team真係缺人做野, 你入到去做得野, 佢又咁岩仲有HEAD COUNT, 咁你就有得留低
有D team只係有D下欄野要人做, 咁咪又會長期要個平靚正intern坐係度囉, 呢D位入到去坐返兩三個月就知定啦, 做夠一年可能會用同價錢續你既

總括黎講未有更好選擇可以做住先
有得in就緊係in左先, 未即刻返就仲好, 邊等邊繼續搵

你開個價如果合理唔洗理佢

RandStax班友又係做唔到野
講到big4 好吸引咁，要apply我就apply左啦洗thru agent咩

結果都係要自己落手落腳搵，由搵到揀好offer都唔洗一個月

agent真係又仆街又廢
pccx,jox我自己申請唔好？

如果得一個芒，4:3芒先正
個芒高啲有用啲，睇多幾行

兩個芒既話就無所謂，都會將一個90度放

Agent唔一定廢
我見過兩間唔錯（雖然最後都係揀左自己搵嗰間）

不過有d係要鬧
你老闆打公司admin電話搵我
咁大個LinkedIn識唔識connect問我拎電話

澄清返，我指會計界big4
PwC同德勤，要做我就做左啦

新年前炒人，公司會賺多d？

利伸：搵緊工

炒人洗乜比面
要你走應該都有原因，最少上司都同意左

到底network engineer有冇得做
Fg 又應該叫幾多好

有 但我唔知Network 而家叫咩價
我都in 過network 但失敗

讀完 CCNP，但冇乜實戰經驗，可以叫到幾多？
仲想讀下 VM，讀邊飯好？

就來新年
親戚:做緊咩呀?搵幾多
it狗:....

答:做緊文員仔,搵萬幾蚊,冇女,總有冇野問

最緊要係無錢 無女

冇女有乜所謂

無得啪啪啪

有女都冇得啪

星期一 in 完即日俾埋 2nd IN
send左thanks email順便問返hr幾耐會有通知
佢話新年之後會有result
但同時見到尋日又繼續出 recruitment 係 jobsdb
係唔請 定真係咁唔夠人

未岩心水，in 多啲人睇清楚先

咁係咪可以摺埋心水啦
其實我對2nd in表現都麻麻 中規中舉

2nd in 通常問d 咩？ 中文定英文？

中文 都係問如果SQL太慢會用咩方法解決
然後強調左好多次vendor會好辛苦架喎
最後有問到幾時返得工 係咪要一個月通知辭呢家份工

唔用SQL

明白 照in左先 唔該巴打

Appraisal 俾老細話英文差，真係唔知點先可以進步得快d

it 都要 英文好？
夠用未得
on9

英文好人工高 d 咁囉

想問下大家去邊到搵工多？
公司發展緊想大量請AP(front end 同back end 都要）
但我唔知去邊落job adv 多人睇
大家幫幫手
利申：hr 非ageny 狗（其實hr 咪又係狗）

白紙請唔請
識一丁點JAVA

其實你係呢度post個job ad 同係軟件台開個post 可能仲有效過畀錢jobsbb, ctbadjobs .....

你地有興趣既add 我telegram 啦
公司環境好好背山面水
壓力應該都細，坐我後面做db 位同事我未見過佢做野
番黎唔係賭波就係mytv
telegram: HR_recuriter

我怕比人bam
再請唔到人賣菊花都唔掂

HR 兼做db

想問下，出面IT officer, system engineer 同system and network admin 邊一個high lv d??

科學園??

我？我係recruiter
純粹見依個位風景好調下位開心下

無咁遠啦
行去地鐵5分鐘左右如果非繁忙時間

請問big data兩年後會唔會飽和

三月完約 諗緊續定轉

幾多人工先

飽和

香港有幾多人真係做到big data都成問題

都冇乜公司搞bog data 飽咩和姐

見佢big呀嘛

有好多公司請ge,不過你有冇phd先，最少都要有個master

睇經驗同你識既tool 而定

要乜野skill set 幾多年經驗可唔可以大約講下？

已telegran

非三大u + ive hd
有一年intern + mobile app

幾多先叫唔爛市

P仔at least 3年 exp
AP就5年

Front-end:
要識Javascript / jQuery / AngularJS / Bootstrap / CSS / SASS / RESTful API
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Responsive web development
Npm / Bower
Gulp , Yarn , Webpack
Git, Jenkins

Back-end:
要識java / Spring Boot / Hibernate / JPA / JSP / RESTful API/Oracle (PL/ SQLAPI)
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Maven / Gradle
Git, Jenkins

英文正正常常溝通到唔洗好勁

但起碼13個月糧
有Monthly KPI assessment and bonus

姐係如果要讀，讀返program好啲？

而家諗緊讀big data定係program

data science

但你要熟linear algebra, calculus, prob, 如果唔係畢唔到業

係咪唔考慮fg?
你講果d有d我識但唔係好叻

你地遇過有咩出名library 無doc可言

你telegram 我

點睇deloitte IT consulting?

原來tg 係HR_recruiter
多謝提醒我打錯個位巴打

唔係CS major 但有minor 算對CS有興趣,
D HR會唔會見到唔係major就唔考慮
E家番緊intern,係間細公司做緊part time developer
但其實用黎用去都得C#,佢offer我15K 大家點睇

想問係咪start up?

岩岩land 係香港
其他地方都有分部

OK tg

18k

cloud（amazon web service） + big data ive仔 白紙 或者有cloud證書幾k

SQL唔係有D NESTED LOOP果D既咩 係咪答果D

透唔透露到公司大約係邊
有少少興趣

做image processing既巴打們,
大家平時工作會用到d咩? (algo, software, language, framework ... etc)
我依家先裝到opencv, 睇書學緊

IVE學人講big data

人唔笑狗都吠

udacity computer vision course

真心想知big data d course 會搵咩data 黎做 analysis

big data可以係講緊唔同野
一係hadoop個啲data warehouse, stream processing
二係data modeling, machine learning
三係data visualization, data mining

周街都係data
問題係點做
而家有D仆街拎撚住個EXCEL都話自己BIG DATA

想賣命既就去

就係話佢個pool有幾大

想問有offer既巴打通常hr or it manager問你"有咩想問？"
你地會問咩？
試過幾次interview就黎完果陣 人地會問你多次"你真係冇野想問？"
我只係識問"貴公司運作係點呀" or "貴公司接咩類型公司為多"
好多講完都唔知仲有咩野想問，主要唔係好熟識，廢時講多錯多，又唔會問"貴公司有冇幫新人培訓下咁"呢d廢話咁
見完好多interview都係冇offer

問下條team 有幾多人 咩title
工作環境 前境
問埋個manager點睇佢份工

上面好多都話big data要讀完master先有用,如果cs fg minor big data係咪完全無用

問呢d真係好?
唔會令對面覺得立場好似掉轉左咁?

出到紙咪有

想問如果我ive hd grad 左兩年仲入唔入到行

中間2年做其他工定係？

udacity學緊data science, 睇黎又可以add多一科

有能力就讀好stat先，coding可以再pick up.

Mean係Mean，但事實黎

Big data唔係搵個tools/platform 打撈下就叫big data

唔會啦 代表你真係好serious去考慮呢份工

冇話立場掉唔掉轉，你要記住佢in緊你既同時你都係in緊佢

係到登ad 果然好過jobsdb

睇咩team 咩product, 仲要睇你做tech 定functional
但都係預左比條命出黎 仲要識social

big data咪搵個excel file
然後搵個tool import excel
跟著禁個分析制,
由於太多data 要 load一陣
跟著有d圖表同方程式出左來
我都識啦

利伸 big data 專家

有兩科minor可以揀
Web & cloud computing
同 computer science
揀邊個好 只能二選一

Major係IE

冇介紹錯
去軟件台開多個post會有更多人,好似係

JobsDB太多伏，老實講每次apply 都要起公司底對返個ad

咩cloud 呢啲只係浮雲

cs才是硬道理

開post搵人仆街收場比較多
你睇下山卡啦IT Man

讀ie都可以minor cs咩
有d u好似唔比

我果間可以

伏唔伏好個人
做hr 一定希望你地比cv 我地睇左先
我揀你好過你揀我呀
當然現實係你揀人，人揀你

係
以前高登開post 都可能得
但lihkg 就
多左好多痴線佬

呢個post d 人叫正正常常
出面大把做緊庇護工場

香港冇咩公司玩
我果度先起步想試

老闆話想玩 起左個HADOOP 出黎比佢玩 佢問返我有咩玩 點比人用

何謂庇護工場？
其他firm 工作環境係點？

我意思係出面個上班台
好彩你唔係係出面開post

你冇幾tb data要process ，玩Hadoop 係on9

Mapreduce係冇辦法下的最好辨法

邊敢
依家咁q 多人玩追擊

自從grad 左之後都冇聽過 map reduce 呢個term

咁我度又唔止幾TB咁少 我成套 san storage係度
但本身比開user 係HPC 唔係mapreduce 佢突然屎忽痕想玩

睇錯 幾TB DATA 做STORAGE

有user 會用到幾TB data做野 但少 同佢地都唔會揀mapreduce 應該

I begin with a famous joke by Prof. Dan Ariely "Big data is like teenage sex: everyone talks about it, nobody really knows how to do it, everyone thinks everyone else is doing it, so everyone claims they are doing it..." (Dan Ariely - Big data is like teenage sex: everyone talks...)

source :

想POST 比老闆睇

Fintech 都一鳩樣

做左兩年廢青

不能同意更多, 老豆老母成日睇報紙話fintech好hit好有前途

我就同佢地講,香港根本冇fintech, 佢地又唔信

一個人整到成套Hadoop spark hive hbase Kafka flume yarn zookeeper swoop hue impala 岀來, 要maintenance , 仲要識用，仲要enable user去用，仲要唔使用vendor tool, 連咪hardware
應該可以例入世界紀錄

setup呢啲野應該係devops/support 搞

有冇人識WilliamSELECT?
係jobsdb睇到以為係自己公司請p仔，點知今日有打電話比我有postion介紹比我先知係agent

老細：HFT 咪fintech囉

咪見下開下價lo 冇壞既

問下佢邊到請人，然後自己send email去口個度apply

個名都話比你聽係agent啦

態度正確

正常都唔會開個客名

我咪淨係setup 點用我鳩知咩

想問下紅字個位
TOP UP degree駛唔駛 -1k?

ibm

求其啦
都係參考既啫
你咁介意咪減500囉
有料既怕咩叫高D

我冇料白紙

讀左4年大學都好少寫CODE是否正常

+1

學野快唔快先
試下開16K睇下有冇人請先啦

btw,可唔可以講下點樣完個degree都重係白紙，我成日都覺得依D人好勁，到底係點樣pass exam/交功課

冇asg/proj?
咩U?

其實要pass真係唔難，太多方法

3大,有既但都係寫D細野

讀大學CS, 寫得多code先唔正常,好似係

見完，agent話有個好公司叫green tomato

又黎

生蕃茄唔駛搵agent

Fg 搵左份工 （半startup)
人工唔錯
但ot 無人工 伏唔伏？

即係好多吹水科，咩e-commerce、e-business、networking之類
有啲得個concept，但唔知落手落腳係做啲咩，或者淨係畫下圖，咩information management、software engineering之類
Programming得幾科，全部教啲好basic嘅嘢，轉個language又教返一鳩樣嘅loop呀、search呀、sort呀、咩stack、queue、linked list呢啲
Take咗個AI course，prolog講咗三堂就冇，其餘都係吹水嘢
覺得比較學到少少嘢嘅得寫網頁同graphical OOP嗰兩個course，不過之前見相關嘅暑期工，面試都係照樣俾人問到口啞啞，啲嘢讀完個course都未學過。

似乎係應該自己花時間去自學，如果淨係靠讀書學到嗰啲嘢，好似根本冇人會請

補充：Vendor 黎

e-commerce要自己寫ESHOP叫唔叫唔吹水

咁快有OFFER

你嗰種應該唔叫
我嗰邊全部Assignment都係寫文答問題，所以都真係好吹水

小弟公司請p仔同ap
好似db同ux/ui 都要
P仔at least 3年 exp
AP就5年

Front-end:
要識Javascript / jQuery / AngularJS / Bootstrap / CSS / SASS / RESTful API
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Responsive web development
Npm / Bower
Gulp , Yarn , Webpack
Git, Jenkins

Back-end:
要識java / Spring Boot / Hibernate / JPA / JSP / RESTful API/Oracle (PL/ SQLAPI)
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Maven / Gradle
Git, Jenkins

英文正正常常溝通到唔洗好勁

有興趣add 我tg 啦
HR_recruiter

如果阻到大家討論通知聲我就會消息

出到黎靠實戰同GOOGLE

叫你老細唔好咁貪心
你叫佢岀去望下岀面識呢啲skillset既人咩價位先
之後就會好珍惜你

轉過黎啦

我識唔哂，專精Spark
其他都係略知一二

3年只有final year project 係自己做留名

你話 點裝OS , 裝APPLICATION , COMPILER 啊 自己起返啲LUN PRESENT 比自己左手交右手我就熟
我都係跟佢指示 點用咩Hive, spark, impala , pig 我都真唔識 non - p

我知有人final year project都寫文ko

有機會，自薦學下
香港無乜人識，來緊一定會hit

咁呢啲人日後係做啲咩工?

可能日後唔係做IT

我知 搵工唔搵港資應該出到黎有機會用到

JS要學到點先叫出到師,好似學極都學唔哂咁

又係爛蕃茄

行內好出名既？我淨係知ibm 個位起碼空左8個月

出名多ive仔

出面個公司it部門唔願做野po
屌你班it人唔做野呀
仲唔快d做野?

又過黎想徵求意見
HD ，2年IT經驗
準備讀返Degree
暫時睇中兩個Program
-Data Science and Analysis
-Broad Discipline of Computing (包括 Computing/ Enterprise Information System/ Information Technology)
邊個program 有用/ 前途較好？

邊間U

對math有信心就data science

其實it 界ot 正常有無錢？

Poly

data science machine learning會比較好pay

但你有冇信心對住

又startup又vendor?

數理我算ok 嘅，雖然stat係我較弱一項
btw 多謝意見

thz

vendor不嬲多ot仲冇錢
btw 求介紹

請問
Non-it degree grad 想入行
考咩cert/上咩course 好？

無B仔
即比信定過埋年好

認真問 讀完電子商務應唔應該入行？或者做邊個位好？非三大degree 仔

打算黎緊兩年all in C++
利申IE

HD

請問！
我computer engineering degree
將來想走去考ccna ccnp ccie 是否不智

IE major 去做network是否不智

無話咩好唔好 無人知

做vendor ot 一定有補，我識幾間都有
反而in house 先無
你地誤解左vendor意思？

ICO OT都好似冇補

Web/app vendor 有冇補？

識人做 {mtxl} ot 會補假

有冇搵到其他工? 有的話照閃
冇的話做住先,話唔定都有封利事,除非唔等錢駛+真係好唔鐘意間公司

3大CS fg今年grad 請教
有間MNC 做enterprise service 請field support
主要做storage / network (infra)野
想問做唔做得過?

已出offer 但係出面好多公司都仲未 recruit / in process
accept左出面果D就唔洗望

係咪答緊我
感謝巴打

點會呀，未返工可以即時講唔做

係咪shitty ie

記住員工權益有時要自己爭取
btw 同老闆講野客氣D

你係咪識我

做low level programmer咁好揾，點解要做network

應該唔識
利申:窮毒到冇(女)朋友

fg就做銀行p仔係咪無前途

幾錢人工

有冇人知香港fg幾多%人去做打code,consultant,support

code應該多人

咁有啲人title叫programmer
實則係support既

感覺好多人出黎都唔會做打code

係咪 hpe

以前覺得做code最好揾，而家覺得做cs野真係無敵

你識做nlp computer vision robotics recommendation system ，想叫幾高就幾高

似係 見佢話好似要聽電話

無返咁上下學歷點做

做得AI野唔單止係高學歷

IT狗本身已經無前途

如果係online course 呢？因為人不在香港，亦唔會考慮HD
thanks

係 不過呢個position 好似係on site 做野多

16.5

搵到肯請咪係

點解要放假
我要番工,IT毒撚留係屋企好悶呀
我要上班打CODE!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌你 我嚟緊都做 hpe
但你天水圍去太古咪好撚遠

有冇人知做erp / sap ba係點樣
算唔算it狗？
我見行頭好細下

3大CS都係得16.5

屋企冇得打咩?

正常價幾多
比較關心呢條path個前景
定係其他位 e.g. P/BA/Cons 多D野學

應該可以叫到18k up

各位手足新年快樂
小弟公司請p仔同ap
好似db同ux/ui 都要
P仔at least 3年 exp
AP就5年

Front-end:
要識Javascript / jQuery / AngularJS / Bootstrap / CSS / SASS / RESTful API
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Responsive web development
Npm / Bower
Gulp , Yarn , Webpack
Git, Jenkins

Back-end:
要識java / Spring Boot / Hibernate / JPA / JSP / RESTful API/Oracle (PL/ SQLAPI)
下面依D識就最好,唔識都無乜大問題
Maven / Gradle
Git, Jenkins

英文正正常常溝通到唔洗好勁

有興趣add 我tg 啦
HR_recruiter

如果阻到大家討論通知聲我就會消息

Pccw 16k ibm 17k-18k
除非你做中小企 或者做p
如果唔係好難18k up

保安

香港有幾多間公司請呢d人..有無5間?

咁又唔止
不過真係好少

當然唔止5間 不過
每個時間active請緊人的真係平均係5間

巴打

希望自己自學完cv, 搵到份related既工

依家只係搞business logic,
唔駛用數,algo, 硬係覺得少咁d野

16FG 做做下web developer
轉工轉去start up公司寫C#
會唔會好唔明智

讀個master啦

梗係做返web好.

我想問你做web個陣個SKILL SET係點
JS+ HTML+CSS
JQUERY
仲有無 REACT , VUE,node.js駛唔駛識?

咁多frontend
CSS:
css其實已經唔洗點學(但要識佢basic concept
取而代之係用less/sass

JS:
用開vanilla js 唔好比jQ寫壞手勢
library方面: D3, angular/vue, gulp
視乎你個project要用乜就學乜

HTML:
用返最正宗HTML 唔洗煩
建議學下temeplate system(推介Laravel)

Backend:
多數都用返php+framework/CMS
香港好少見公司會用node js

點解咁講

用 linux

Web個啲tech每年轉一次

Fg做startup咪好

我係諗住做front但香港淨係識做FRONT好似好蝕 ?
JQ好似最多工要求要識,我JS先岩岩入門 希望3月掌握到

幾年後人地做web搵緊3xk..仲大把人請
你仲搵緊2xk..唔好後悔

係勁蝕 除非你係designer出身
同香港好少見純Frontend 好多時都叫你掂埋backend api部分

咁咪仆得街 我PHP都唔撚識

it狗要識咩先嗌到30k

一定會掂埋backend，php 其實好鬼易

小智瘡都係呢到蒲開

最快都要下年先讀...

想請教下Grad job 係 Accenture 做 developer 好唔好？ 條career path係點

識JS+吹水

Nlp robotics computer vision machine learning

除便一樣fg都有30k

?$

fresh grad 依家先搵係咪已經算遲
點解好似好多大公司/政府啲 job 都過哂 application deadline

Mobile developer 人工高定web 高d?
今年三大cs畢業
暫時搵左份做寫apps,
但想做寫web多d, web方面識 node js / react / angular / laravel 等等
自己間唔中都有寫下project
應該叫幾錢人工好？

差唔多

巴打係咪apply campus recruitment 個post? 出左offer?

識人

識人好過識字

巴打考佐?有冇心得?

係啊，未出，你都等緊？

係呀唔知幾時出 ...出左可唔可以單聲

一定要揀嘅話 P仔, BA 同 security邊條路好？

細心，有business sense，有耐性，識吹水就BA
毒毒地就P仔
Security冇想中咁易

真係好毒？做邊個discipline 都係咁先

巴打 咁邊條路前景好啲？見大家都話做P仔做到咁上下會停滯不前，其實係咪其他field都會有依個問題？

巴打們點睇pre sale同post sale engine?

係香港做P仔先COME用
間間公司用緊十幾年前system
language又唔多變
你肯用,你老細都唔肯用啦

冇話邊條好d
最緊要唔好揀錯路

唔識講野揀BA同唔識dup code揀P仔一樣係撈唔落去

不過P仔轉BA就得， BA就轉唔返P仔

單論穩定人工一定會去到生活到既水平而你又唔介意高不成低不就既就P仔

非it就係
It就應該呢個時間開始搵
利申9月搵到而家都無offer

除左jobsdb fg it dog仲有咩搵工渠道
想做下startup

agent同識人

其實一路去到六七月都唔少工，唔洗咁擔心

it人口長時間流動 keep住搵就係

Linkedin d agent 信唔信得過？

咪又係agent

17 fg information security master想入行做security, 而家報左big4 cyber security 同另外幾間有related position既公司, 諗緊考唔考埋CISSP做Associate再儲經驗, 各位師兄點睇?
利申 裸操cissp卷個分夠pass

17-18k

fg無工作exp都可以考cissp?

想問下咩master? 我都有興趣讀返個security master

好似幾間u都有，eg kong u cs master security stream

小弟bachelor grad之後去左英國讀master 以我所知香港好似暫時未有MSc Information Security

可以做associate 6年內再儲5年exp, 我本身有Security+可以減一年

香港啲咩security全部係security audit,得個講字, 完全冇technique野

一係就soc，一係就真係做保安

Forensic囉，不過香港好少

其實人到中年轉業做教書有冇得諗

香港好小information security工😟

三大CS fg 做銀行IT狗17k 會否太少

外判??

graduate program 黎
應該唔係外判

17k 幾耐約
做P dog??

頭6個月departments rotation
我都唔知最後會做邊種狗

如果我開價21 22 會唔會有d過份
因為我想搵份比而家果份人工高d

你開30k都唔過份，不過你要解釋到你值呢個價錢

請it 人除左jobsdb 落adv 其實仲有咩渠道多人先
落一個月adv 5份cv 都收唔到
我就快失業喇

不如你講下出手幾多先啦
ap都要5年 見到都卻步啦

唔同skill set 個range 可以好大
依家公司20k -50k up 都有
睇經驗同skill exp

Non-IT degree grad 點先可以有料升上去

btw 其實title 好死既姐
5 年應該係咩先合理

巴打你係指考左comptia 個security+可以減一年exp requirement? btw 個幾年exp 係咪m定要全security? 如係network or server exp 計唔計?

請各位巴打賜教

有冇人見過40/50歲仲係做緊打CODE汪汪?
(唔係PM/SA果個level, 真係純programmer)

我見自己果頭SUP叔叔多
對end user都可以有互動下
又可以捐臺底插下線郁動下

反而想知打左20幾30年既汪汪會係咩樣
日日對著部腦又唔郁, 食哂D幅射
自己同自己內心爭扎+debug

係啊 佢仲有好多張cert都可以減一年 唔一定security+, 另外如果有4年制it related degree都可以減一年, 不過以我個人認知應該最多只可減一年, 姐係無論你有幾多野可以用黎減都起碼要儲4年exp先可以certified
BTW CISSP 係需要你work in at least 2 out of 8個CISSP domain 既exp, 果8個domain全部都同security有關 唯一可以用黎博既係你做network or server時有可能掂到啲security configuration 或者operation, 又或者security policy之類既security management野

0-3 p
3+ ap
5-7+ sa
好似係
title 呢d冇咩用 都係人工最實際

依家係大學讀緊Cs year2
好似無乜學過野咁 其實有無啲公司會請可以做住黎學 實戰下
同埋啲language學到咩地步先叫係識

要求個FG一入職就乜鳩都搞得掂 係痴鳩線
FG 自然應該 公司俾 TRAINING 你，你肯學肯試有求知欲，諗清諗楚 想做邊瓣最緊要

programming logic其一 , SYNTAX 呢D搵DOC睇就得………
點樣自己搵DOC，GOOGLE完一堆SEARCH RESULT 點FILTER 咩RESULT有用冇用，GENERAL SKILL ，COMMON SENSE，係咪TEAMPLAYER 呢D有用

反而你掌握唔到，沉澱唔到自己讀過乜就弊D………
ethics 呢樣嘢都緊要，重要係保護自己，唔好踩地雷

利申：浮沉咗7-8年嘅 IT狗

3年exp就唔會in P啦

你個名

0-1 P
2-4 AP/SAP
5-7 SA

Title 其實都重要，做四年都係P，下間公司點信你有能力做analyst

以你個case為例，你target 3年或以上既，就最少俾到AP (轉公司加人工但唔升職）

5年最少俾到SAP(難請人除非package好吸引）

轉公司要降職好難搵人做

我個同事做左十年咁濟都係上年先升SP

冇相關degree真係讀返個CS Master會好d

呢行信沙紙多，除非你唔轉公司

我講個隻係全職工作經驗+相關degree

d 人唔走 公司咪唔郁佢個title lo

人工高: 呢個applicant 雖然title係programmer,但人工仲高過我,in下睇下咩料先
人工低: 呢個applicant 係SA 但人工仲低過公司個junior programmer ...

如果唔落p 可以落乜

咪ap lo

3年以上轉ap?
5年轉sap?
sa 全稱又係乜
落software developer 同 senior software developer 會唔會靚仔d?

我之前轉工都係由SA轉做SAP，人工仲高左無乜所謂

周大福 上海商業銀行呢D係咪做INHOUSE?

周街都要1年EXP...

inhouse 就一定
我都見佢貼左幾年

你自己都唔清楚咁點請人

其實講到尾都係睇錢啫，title 既唔反映實際工作內容亦同人工冇直接關係，除左拎黎打J之外諗唔到有咩用

嘩轉BA/Consultant 好大影響

呢d緊係有分別 我意思係p/ap/sap 分別其實好細

係金融公司打code係咪叫vp?

對比番兩個jb
一個落software engineer
一個落ap
ap 多人睇d
依家試緊用乜字眼
但一個job adv 要近千蚊所以唔敢亂試

冇昆你架真係有唔同效果

慣性你做開AP,想搵過份工
都會打Analyst Programmer而唔係就咁打Programmer

部份人會打自己隻language /field去搵工
我就會打Web Developer/Analyst Programmer
Btw JobsDB咁貴既喂

我個人咁睇

JP~P

AP~SAP

SA

BA

Xx Consultant

PM

consultant 個scope 好大

之後in過間 jd 寫p 最後比offer 叫 technical consultant 佢話係英式同美式分別

有d consultant 係做d 濕鳩agency 既

有d consultant 真係出solution

所以consultant 最好唔好亂用

如果search 工既話的確analyst programmer 會係比較大路既terms

我睇jobsdb除左公司名外好少真係打keyword search
多數都係喺app揀category
或者feedly睇佢條rss

3年落ap
5年落sa 會唔會好d
d 同事個個都問title 有乜用
btw 佢地都半上岸

明解
jobsdb 好鬼貴但佢的確多人用

SA 同ap 個job duty 分別比較大，搞清楚你5年果個位到底係要ap定sa,唔好亂咁黎

係咁落sap
半公司acc 唔敢亂講野

多謝各位賜教

p狗緊係等升aco

長期都有上海商業既jobAd btw, 有無人做過wing hang / 建設銀行嘅AP？好唔好做？

push

招聘Ap

Wing hang office 地點in完就唔想做

中資 真係 in 過一次 SUPPORT 果邊，見到怕怕，好死氣沉沉

系統分析員
分析及程式編寫員
程式編寫員

做一世都係猿

intern 個陣IN過上海
個hr姐姐水霸嚟

系統分析師
作Code家

Trxxy Chxxg

巴打個老細返黎喇咩

每日要交一份cv 上去
證明老闆唔係到我都有盡力扮工
屌！放新年前on99一次sd 左幾份上去

唔記得咩名 淨係記得好好傾好nice

要兩邊啱心水唔是咁易，加油

每日一份，有難度呀巴打

final year CS想問條on9問題
有邊一類工係岩fg"做住先"?

7仔

做緊,next option

一個月要in 10個人其實唔難
問題係唔可以R人R 得太過份做臭個朵

你諗住grad之後做邊類工?
做返IT咪搵返part-time programmer, QA, support, etc
唔係做返IT咪邊份PT人工高去做邊份囉

in 呢d 銀行係咪通常都要英文好流利先得？

佢張申請表中文嚟.. 你話呢

見d job ad 寫話要fleunt in english

library嚟講...
有時我覺得dynamic type 啲doc 齊過static type
明明兩樣野都係官方出
但夠膽死static type十種用法可以得一種example
或者改完version同份doc完全唔同樣

唔係多人用既話
google 都google唔到有咩例子
有時真係要禁入source code 睇先明佢點用
有咩trap

你公司仲未話有junior位呀

唔知有junior 位先定我被炒先

我係腦細都炒你先
辦事不力

無人in 我都唔想

黎緊cs grad會想係security發展
最近拎左big 4 pwc it risk offer 想問用e份工開始我career好唔好 ？

唔該晒巴打

巴打邊間cs

岩岩it manage問到我口啞啞
我勁就唔洗靠agent搵工啦

關事既咩?

fg ？
fg 比人問到口啞啞係正常

問啲咩？

It audit既話都大路既，big4唔會錯，頂多捱唔住。

黎緊非cs degree grad
但係想向web方面發展
識html css javascript mysql 少少php
用過下bootstrap jquery不過唔精
叫價應該幾多? 16K會唔會太大想頭
我真係識好少野
緊係覺得自己能力但人地差一截

bootstrap 唔係識copy 就得咩？

做未搵到工？

搞咩搞咁耐

未有offer就要繼續搵工架啦

其實有冇公司真係會請白紙
見過好多manager明明係請junior位但都要見工者十項全能咁

記得其中1條係問p同ap係有咩分別
我心諗我上網搵親都係最初級果d p仔，邊有咁得閒睇高級d p仔同平時p仔比較

Ive 咁多科it 其實係咪都係得program 同network 2科冇伏

同埋點分自己係適合program 定network 方面？

放假個客係咁搵我
咩料呀

軟件工程/ t&s 呢2科無伏
升學又得 ,唔讀出來做野都有人請

但唔好hea比心機讀

T&s姐係

學network個科好似係

西客

唔係T&N咩

有時都迫住要答, 唔理佢到返工日又會屌你

It audit係味都好辛苦 其實

聽日 約左見Agent David James
有冇人知呢間野點

我grad 左係同一間公司做左4年 袋緊24k
主要做Mobile Application 賣比政府

自覺一生打code 冇前途 尋求出路

讀master轉行玩ML

有好舊同學都讀 master 但我覺得太貴啦
考下cert 會唔會仲實際

做曲狗點都好過support

咁緊係啦 但見住有d一齊畢業既朋友 唔係咩Consultant 就係咩Analyst
做Infra 既都好撚好pay 唔使點做

要錢途就要做啲有錢既野 好似係

屌你啦 infra唔洗點做
一日d alert多到你del都嫌煩 結果個email萬萬聲unread

我想離開呢度, 去搵返過去既自己, 我想永遠留係回憶裡面

Support係狗中狗

招聘ap ,sa 同db
有興趣既可以係tg 盡訴心中情
tg:HR_recruiter

哈哈

我fd 做system 佢話冇野做 比印度佬做
袋緊25-6k

要落手落腳做晚都係下賤既 老闆們覺得

介紹下都好 我都想唔使撈 25~26K
我做infra 收到request 起system 由零開始自己黎
加上我做storage 啲storage request
仲有啲support

間間公司 infra 唔同繁忙程度 做嘅野都有啲唔同

想問business analysts 通常工作內容係咩

果d咩fg consultant,
analyst其實真係垃圾
隔離x登個it po同定呢度前幾版
咪有個consultant逗緊果11k

title勁有咩用?問下人工幾多已經知啦
根本唔想打code 又唔鐘意sup
又無商業頭靈走去做

唔好同人講自己做緊咩顧問 商業分析咁威

ap 3年exp(3年鬆都應該，請睇能力啦）

BA根本唔係俾fg做

Fg startup兩皮offer，留名睇做死

做D咩
邊間咁快連offer都出埋

FG兩皮

Grad左

做咩?

NDA

唔係齋code,有啲research

Msc啲大陸同學拎緊2萬人仔仲有stock

我見到某間大學taught MSc有多過80人
其實一個taught master對it係咪重要?
(我只係果日路過見過學生清單仲長過某科BSc既science jj)
好奇問下
如果冇it degree但識programming既話前途如何
會唔會有僱主係有證書先請人
脷伸：識少少c# c++大神輕插

仲有識少少html css->(less) svf mysql
而家year2 淋鄭講既創fall關唔關我事

做crud野，點創新科技法

創造多d奴隸職位比我

如果個project收成10萬
programmer 份bonus大約比幾多
3個manager 2個programmer

小弟想知有邊種IT嘅工係好搵啲，唔怕辛苦要累積經驗嘅都得

好搵唔好做it

如果真係要it

support

It sales

Ive hd 軟件工程，今年grad,等學校介紹工作定點好？

咩GPA先
靚/ 中上分仲有睇頭
HEA讀

利伸 I大 SE GRAD

Cgpa 3.62 sem4/5 未知

咁就做tech 少少啦,做SUP浪費左

I大SE grad揮手區,

之前返ia係間公司幫手解決同事電腦問題，寫下program又一日，所以想做返support

唔好意思，想問下IT Contractor係咪要英文好勁先做到？
我本來想搵p仔，之前agent介紹份工話都要打下code test下野咁，聽到之後覺得好易做咪接受囉，收到email先知係ba IT Contractor,上網睇過要語文勁同識吹水，我毒撚唔識講野，基本上係咪收硬皮

其實剩係識java有無startup或者vendor會請
Fg做大公司剩係改下code. 加d function咁覺得好悶
想份工有挑戰性多d

叫價高D喎

你個大公司仲有冇請人呀

freshgrad做左半年野，係間300人左右既公司做緊inhouse p,工作需要用java/c#,不過無大project跟手，因為唔係cs grad頭一兩個月好多野都唔識，同事教左我好多野，人際關係都唔錯，但係到左而家全部野基本上都係上網自己搞掂，覺得繼續做呢份工已經學唔到d咩

點解你咁好彩咩都唔識都有人請

本身成績唔錯，諗緊讀唔讀data science master，不過怕grad左之後搵唔到相關工作

直接屌個agent

5條友做10萬野仲要分
間公司賺乜

無報u 咩

apply 銀行工 有條問題問你之前有冇被炒過魷魚，我答冇，而我事實係有，咁銀行check唔check到我有講大話

報左city poly

搞咩俾人炒

reference check既話

講大話係個唔知幾時爆o既炸彈
做人老實D其實冇咩壞處 好似係

50萬都叫少啦(未計main)
10萬

點解可以咁好彩

Apply銀行講大話都係叻

如果keep 到呢個分， sem4,5 無大跌幅的話
應該有offer 嘅，我諗 我果屆t&n 呢個分都有offer

繼續做啦 千祈唔好轉 好工難求

10萬蚊，有bonus 都偷笑喇，仲講幾多錢

It狗都想有bonus

搵p仔可以tg小弟
tg:HR_recruiter

Ic 如果無諗住做support or programmer

其實當初可以報埋 cu, ust , 呢個分都有機會

不過都無所謂啦

推

Deadline左。不過仲諗緊做p仔定sup

CU我記得好似要DSE中文3 英文2 (non-jupas)
見到入得IVE高GPA既人通常都係上面二科是但一科衰左

英文仲可以考ielts , 有6/6.5就得， 中文就除左retake 一科就無得搞

之前搵過你啦
我係想搵junior果個

呢個係咪小圈子吹水post
利申: IT狗想加入

唔係

呢個應該係全連登最唔小圈子的小圈子post

2.5年code 狗應該幾多到
c# + swift

30k

有無咁高呀

it有好多種
清潔工人 / 水電技工 / 上門維修電腦
你係邊種

點解閣下覺得呢到係小圈子

在下都係問下姐

應該算係水電

如果你唔介意final year 一路返工一路做fyp
Welcome to Cityu

衰左中文所以入左ive

我無所謂，不過係唔知畢業後做咩工種

一d都唔好，人工得16k,基本上無得升，我怕坐得耐走唔到，未來想轉型做algo back-end developer(本身math major，academic唔錯),想問下要點入行，見好多呢類既工都要求exp In C++,但我而家份工用唔到C++，靜係用java/c#

Math major就乖乖哋去美國讀個phd，再apply google

香港我諗冇乜幾可有algo工做

2.5年30k都算合理
當然重有其他因素要睇

好想轉工

想請教做P仔人工加幅有幾多？
升左做SP/AP既人工又去到咩range

睇skill set 啦
依d skill set 岩心水3年出到50k
唔岩心水既20k 都唔會比

我
15.5 -> 19 -> 21

Infra點入門先

有冇人做過中信電訊嘅DataCenter
好唔好做

30k以上果d係咪SA以上

我估佢地跳幾次掛

讀phd講就易，唉，唔知前路點算，屋企人又有失業危機，獨生子

我fg p 19k
上面有位ching 20k

唔係屋企人等你養真係讀PHP好

有冇fg做緊T-con?

上年U grad 14.5k留名

SAP 35+

可唔可以分享做左幾多年/轉左幾多次工

大客黎 長期做
益下細 比d甜頭 落力d做狗

freerider人工高過自己 人生己完

招聘db/ap/p仔
依家好似收買佬咁
收買有能之士

呢個世界不嬲唔係靠本事 係靠擦鞋吹水上位

如果新公司做得唔高興

巴打們點睇nec呢間公司? 上網搵極都無乜人講呢間野
但明明都幾耐歷史 但Jobsdb又長期請人
利申: p仔

e度請人好貴架喎

人工唔係佢出, 公司出姐, 益下巴打好過啦

我small potato 人工唔到我出聲
btw 老闆收過份cv 2年exp 寫expect 50k per month 就掉左落垃圾桶
合理開心價佢應該又ok 既
base on 大家skill set 同exp 啦

同埋你上份工得15k 你寫bottom line 30k
我都好難做
盡R 盡幫啦

兩年22-26就正常

fg 20k
今日同d 同事分享都問我地係唔係脫節
btw 我相信位巴打應該叻仔黎，加油啦

點解咁講？
我見db 位同事workload 仲低過我
唔係財經就tvb

有間T contract真係有20 K

日日hea唔會開心啦
有糧，都要做得開心

Btw 趁P仔唔夠人用仲唔要求高d咩，個個都想搵個可以長期停留既地方

睇黎我地真係脫節

上面位巴打係外國master grad 20k

可惜未畢業

高小小我理解
但有d 要求高到癲左
1年exp 開30k

今年grad 17 k is must 嫁喇。 你上job db 望下喇，個個agent programmer 都寫17k to xx, 舊年我都有同學17k , 大部分都係16k , 係啲扑街公司先仲出緊十四k

typi
仲未講完，我ou grad 嫁咋

Hd做p仔會唔會得14-15k?

hd p仔 個價真係唔太清楚，我估應該有十三k 掛，可能有人再高啲

請唔請fg?

未砌夠team 帶fg

agent 唔咁寫好難收cv
之前係recruitment firm 做過
最後比唔比到你係另一回事
btw 推高d 好事黎既
我依幾年grad 都未有依個價

oocl 請fg 舊年都16.5k, 佢地叫做跟足市價嫁喇，今年有十七k 唔出奇

明白cv仲想寫14k,但係改13k驚頂爛市

推高d個salary定咩？

agent 淨係幫大firm 或者西工做野
唔代表市價

推高salary

諗住寫14-15 咋

OU半工讀中,P仔0 exp都有16
放心叫吧

Thanks 我唔識價驚做爛市

去報老電咪知市價

本身諗住等學校介紹，問完連登既巴打都係自己搵

推一推先

ba係咪唔睇成績？
尋日見完，hr只睇我張cert冇睇成績表

你fg

以前傻仔俾人壓左價
轉工有冇辦法一野叫返高

博一博啦，無人call interview 先逐級逐級上啦

利申 same situation here

據報做IT狗買樓易，ot多到出糧啲錢冇時間使，有版

【真‧勵志故事】IT女靠自己儲百萬首期 購柏傲灣劏房

【新增影片】
從事IT，抽到50號前籌的柏傲灣買家甘小姐表示，成功以450萬元購入中高層318方呎開放式戶，靠自己儲了3、4年錢，沒有家人資助下付近百萬元首期入市，打算自住，不擔心樓價跌，即使跌，如果無賣就唔算蝕。

她本身住於同區多年，一直都好想買此樓盤，之前抽過將軍澳海翩滙，但最終無入市，始終鍾情荃灣區，更表明同區其他新盤不及此樓盤，直言對周邊的長實（1113）項目無咩信心。

個樣好似我啲男同事

小姐

最新口號: 「想買樓，做IT狗」

咁先有說服力，肯定唔係同高層老闆攪嘢，真正實力表現

你點知個老細唔係鍾意男人?

除咗衫始終有女人特徵，啱男人直情要男人

想識上面果個it囡
做老婆都無謂

有冇方法

咁特別，做開IT狗嘅好易知邊個吧，問吓呢度啲巴打

終於說服到老闆fg 出15k-16k
btw 繼續請sa/ap/p仔/db/ux

15,16咁低

ux 係個concept 黎wor

都有專請ux/ui既，基本上同請frontend冇咩分別

btw fg 15~16k真係唔高
頂盡請白紙返黎教

想要ux/ui designer

如果有ba 的話，frontend 可能有啲分別，雖然有時都要幫ba 諗埋

其實都係睇公司，有D純design，有D要見埋客 個title意義唔大

今年PCCW Sol 會唔會出17

報定PCCW Sol冇衰，但聽人講日日ＯＴ

毒撚無所謂啦
又冇女 番屋企咪又係對著個mon

唔參與人工topic 喇
有d 位我好尷尬
始終揸fit 唔係我
同埋我好撚🍇
我連你地fg 人工都無
利：依幾年先grad

d 仆街HR會照約你interview
到傾人工果刻先話你前一份唔高人工，然後壓價

又係小弟求職問題
黎緊17年12月至18年1月會IT Advanced Dip畢業
之前無有D IT related experience
其實會唔會有公司請做Junior P

想問下各位巴打意見，出邊俾高幾多就會走

SORRY 上面打錯野

jp都唔洗exp
識簡單html入到啦
入去有人教

好難純粹用錢計

我有去出面學JAVA 不過未考OCA
頭先個AGENT 打黎問我學歷,話未畢業連Junior P 都refer 唔到
但係而家份工已經RESIGN

hr 都係收order 嫁炸
btw 好少可一下就over 30%

如果福利一樣，公司前景無原本咁好呢?

我可能之前underpaid, 呢排叫高40%都有offer
但係公司話會俾返呢個價叫我留

咁點解唔留

本身個人工既話就走梗, 同埋想出去試下, 但係佢咁留法又即刻無左團火

其實留低會唔會好樣衰
比人話你用走黎要脅加人工

有識人咁樣加左好多次

我而家公司都有個咁樣加左4次人工
不過我做唔出

唔出聲既話老細好少可加咁多

有咩樣唔樣衰，你打工主要原因係搵錢，老闆請人返來主要原因係賺錢，各取所需，能力高的，要求高啲人工好正常，老闆覺得你值就值，唔值的出面有好路數咪走咯，就係咁簡單

有冇高手知道
如果我想經phpMyAdmin入d新漢字(e.g. "𩶘") 落database到
應該用咩Collation
試左好耐都試唔到..求高手解答

UTF-8 General ci 唔得？

utf-8 general_ci ?

正解

就係唔得 呢d新漢字應該要特別既Collation

岩呀
打工姐拍拖咩

唔得 本身都係用utf-8 general_ci
但係入個"𩶘"字佢會出error: Invalid utf8 character string

試下utf8mb4_general_ci

Btw呢種字要4個bytes,搞到普通uft8食唔到

呢個都試左 utf16 utf32都試哂
個"𩶘"我見好多網都出到...
會唔會係phpMyAdmin d collation係冇呢隻字

頭先試左我出到啵

點解我唔得
已經將果行col同成個table既collation都改做utf8mb4_general_ci
但係一打個"𩶘"字入個cell 佢就error

Cap幅圖睇下？

今年fg 就黎畢業
pccw p仔 offer 15k
過左pro 先16k
接唔接好定叫高d

Solution高人工d

我本身叫16k
佢話過pro先比我

成日見到啲job requirement寫要識呢樣又識個樣
真心想問下你地會點定義自己meet到requirement ?

另外想問下白紙們你地點樣增值自己？
想自學返啲一兩套skill 起碼去interview都有野show比人睇 但暫時未有方向學咩好

利申 就黎Grad既白紙 任屌唔嬲

照send去試

中文2 報唔報到OU FT?
做左1年SUP想讀返DEGREE

每間公司定義唔同wor
唔試唔會知
你識都可以係唔岩個間公司既口味
所以in 左先算啦

fg識少少java + java OO好易搵工

當年i大software engineering主力教OO,
真心多謝i大

無問題，去馬啦

真係？ 利申data structure and oot 都係A

好多人學唔識

估唔到

其實我讀嗰年除左SE系學生之外，唔少其他IT系學生連introduction to programmInc都抄

搞到當時嗰阿sir要同上頭交代點解SE學生無人肥

咁誇張 咁我java底唔錯咪好著數

se學生有個弱點
就係ui/design唔店

utf8mb4 應該係utf8mb4_unicode_ci ，然後試下restart mysql，再repair table table_name; optimize table table_name;

SE 舊生但我鍾意FP 多啲

各位巴打好 小弟做緊T-con JP仔 有啲問題想問
話說我做多幾個月就夠兩年 咁啱我份約三月尾就完 而家就有次
兩個選擇
一係續到夠兩年年資就鬆人 搵過份新工
一係就續約續到出年年頭 然後公司request個CP位轉過去
想問下各位巴打嘅意見 我應該上埋P仔做多一年先走好定轉去第二度做好

需家學校sem4有科教hci and ui design

之後推你做十卜狗
我試得多

轉去第二度做好
政府做得耐
D人當你廢
btw JP幾$人工?

而 先岩

16 隔離team有同事18

2年先16/18?定起薪16/18?
2年先16 / 18 窄窄地喎

起薪

我可以同你講，如果呢科既課程內容無大改，仲同前幾年一樣既話。根本只是垃圾科。
前幾年仲教緊十幾廿年前d layout，完全學唔到任何UI design。

教c# layout design 仲有講下用字既rules呀，仲有教wpf同埋一大堆理論

得果16K洗鬼做T-con
有份正常有雙糧的工月薪平均已接近18k
未計花紅同其它福利

學校仲教緊Sybase

有冇巴打係trading firm到做developer？
講下前境如何
黎緊畢業應該入行

邊間? eclipse trading?

yes 政府 tcon咪
又係請你番去main下html
新系統/domain系統(eg payment)
交比出面vendor做

又唔係親生仔 做來把鬼

16k T-con
搵份perm 都最少 base 16k

e間野長年請人

唔係果間，係細公司黎
想問下呢行前境如何
因為我學緊d野同純it既好似都差幾遠下
怕如果第時番轉頭要從頭學起
巴打有報間eclipse?起薪幾多？

早洩真係好鳩少器
係佢個post 落言話請sa/ap/p 仔/sql developer/ux/ui designer
佢5min 內del 左
我決定開哂所有分身同佢搏火

請sa/ap/p 仔/sql developer/ux/ui designer

tg:HR_win

好心你就咪同啲細路仔鬥氣啦

巴打有冇好路數介紹

PCCW Sol.

Programmer 識係知P仔工
利申: P仔

想係security發展 但去big4 做it audit會唔會好柒。因為得14.5k人工 相比其他it工好似低好多

big4唔係好高人工 好多人搶去做架咩

仲未請到人
你開價好低？

想升CP
其實邊到都冇所謂
最好可以學到嘢

有消息 呢間最近expand緊, FG 16k +, 未計bonus, 唔知有冇bonus

地產公司P仔 會唔會掛羊頭賣狗肉
有個Agent 叫我去in

5年 c#得24k
唔太熟web搵唔到工咁

搵下實有 5年起碼要30k

我屌鳩pxxw sol
1.5yrs exp 開21k 都比唔到

老電出價係咁上下啦

應該係為名

UI/UX 狗女搵唔到工

女好易搵姐

有冇諗過學埋 backend

in 緊份工，phone in 左兩次，test 做左一次, f2f in 左 1 次
即係 total in 左 4 次
而家都唔知得唔得
仲要話如果係都要 in 多次

有做 backend
不過唔係性別歧視
IT 狗女做 backend 係冇咁有條理
同埋而家用緊個爛鬼 django
根本我就唔中意 python

好想做返 frontend 野
（利申以前做 digital marketing

尋日 in 左份個 tech lead 直接同我講我 backend 唔合格
勿相認

用python on django o既公司 我唔知邊間

見多幾份聽下人地畀你o既評價同建議, 多D上黎吹水

咩公司in十鳩幾次都仲要再in

有d agent要in左agent間公司先彈你去真請你果間公司, 各位巴打會唔會in

如果 in 到我會好有成功感
因為間野唔係是鳩但 in
真係問你好多 tech 野

但係屌啦條友問我 d backend 野我真係口啞啞企喺度

出黎做野果陣試過一次
之後都冇
嘥撚哂我 d 時間

做左而家份 in house 兩年
本來覺得個阿頭好撚把炮先跟佢
點知呢兩年…………

出到黎乜火都冇哂，我唔想下半世都係咁

佢講完我就無理到佢 好似有d衰咁

有冇著ol 裝黑絲去in

佢都慣

拎碌假鳩攝喺條牛入面 in

我仲唔覺意咁俾佢見到我碌鳩既形狀

3年exp
ap
依家寫緊h5 front end
想轉backend
嗌到幾多價？

C#.net , sql, java,js ,php

我試過唔少
浪費時間車錢
上去9up完一輪話未有工適合你住
濕尻十卜做唔做
一係就勁踩你壓價
壓低過上一份都夠膽死

老闆今個星期先番工
走左幾個
同埋仲想要多30-40個
有排請

樓上有個絲打搵緊工

btw 請多30-40個

hi 絲打
我公司想要ux/ui
你tg我啦
HR_win

係香港叫startup
但正確黎講係想開新支部係香港
泰國請人都關我事

識做真係去泰國做

想問你真係住深水步?

唉，其實我最想做係賣假狗

有時諗 做到隻狗咁都唔多覺有前途
及早轉行

累到係廁所訓著左
好驚自己某日會上新聞

有冇諗過轉行

IT狗因工作過勞於公司廁所內__ __

R.I.P.

起薪唔高啦。所以唔知做唔做好。
但都叫大野同埋想係it sec/audit發展
做完big4第日轉工會唔會議價能力高左？

CE grad 4年工作exp
當中做左兩年tcon p狗 但其實係白紙
想做返個正常p狗
而家要搵工 去搏做p入去做住學其實得唔得
要基本識啲咩先可以有得in

我一直好想轉行，但得萬幾蚊人工時無轉行既話，幾萬蚊人工就唔會敢轉

利嘉閣請P仔
有無巴打知度會唔會伏

幾萬蚊人工

無3不成幾

Just do IT

上到管理層再轉

想轉行/擺脫M$ 可以點做
背景：
做左兩年幾差唔多三年野(1+12+5+而家8個幾月）人工二萬幾
寫C# + T-SQL + PL/SQL(11g)多
Java都寫過下
係咪要破釜沉舟去外國做先有救

你班友仔臨收工先sd cv黎
過4點先sd 壓價50%
阻人收工要燒春袋
利申：收6點

聽日先做唔得咩

強迫症要清哂先收工
btw我其實都會狗衝走人

(半)垃圾CS仔FG,叫做Stream AI
本身寫開Python,C++; 最近期掂過OpenCV+OpenGL+Caffe
諗住依排等幾張Cert到,自學下Unreal Engine4/Unity
想問下有無話學邊樣先/揀邊樣好?

屈機

讀緊it asso

留個靚名先

unity 同real 各自有唔同特性
諗清楚你想重點想做咩
unity重script
unreal重visual effect

實不相瞞,報左幾份工雖然Job Req都OK;
但又話(Familiar with Unity/UE4 is a plus)
所以先想睇下Pick唔Pick up 到一D基本野可能Interview吹下

咁隨便一樣都冇所謂，應該都係想你有接觸過game development知道下發生咩事啫，分分鐘入到去佢地有私家game engine，而且講concept其實隻隻都差唔遠
揀唔落手既就unity啦
unity target初學者，多tutorial，雖然我完全接受唔到佢用video形式

unity算比較易學。。
但前題係你要鐘意C#

我都係睇過Google D問答好似Win vs Linux咁先問
聽講UE4用C++,無正式學C#先揀左UE4; 但又話Unity易學
到底所謂「易學」個位係邊?純粹係多D Tutorial?定因為Scripting易學?
=

c# 唔難 你都寫ｃ++重煩
unity反而係要識用佢套軟件 點做一堆settings

Unity好多野都只係click下拉下就搞掂
好多常用既野佢都整好成component俾你用
tune下parameter就做完
以於language不在考慮之內
但其實我覺得C++同Csharp冇咩大分別

係咪請白紙p仔
我會好比心機學

yes

你 in 多幾年，佢連 cert 都唔柒睇你

依定最低門檻到1-2年
junior 指日可待

面試要準備d 咩

FG P仔要識D咩?你間公司係做咩

唔方便咁公開講wor

fg 未請sorry
公司暫時做既system development
依家擴展緊想做埋web

咁你公司有咩福利？

介唔介意留個tg id/email?我有性興

巴打公司請唔請茶水

大家請開始建議下個POST題目

重有有咩想係頭post講都諗定

仍然是狗

諗起強姦狗女阿伯

想問下大家學左幾耐coding 先開始習慣睇code ?
之前讀左一個JAVA OCA Course,而家做練習,
但係都要花一D時間先睇得明堆 code 做緊D咩
有時覺得自己好廢

BTW: 下個POST "大家都是IT狗,不用分這麼細"

如果讀果D 速成course入門唔明是正常的。
想問下大家學左幾耐coding 先開始習慣睇code <--- 讀full time IT course 讀了幾年，忘了。
但係都要花一D時間先睇得明堆 code 做緊D咩 <-- 睇得多就慣

BTW, 你想入行? 你明知是做IT狗都堅持想入行?

叫IpMan啦

就係因為想入行, 所以先報左個JAVA Short course +讀緊part-time IT high dip 未畢業
因為上完堂學左少少concept,但係D練習都係要慢慢一行行睇先明
諗緊係唔係自己太廢

DON'T PAY ME, PLAY YOU

巴打點睇ASM Pacific 呢間野
睇X登話狗也不屌

唔明照用/copy,用用下你就明
好似Java OO咁唔明
就記熟個格式,pattern點寫

用得多就知點用
例如session 同cookie咁
唔明咪用著是旦一邊先
用得多你會知邊面幾時用好
幾時唔用好

it 狗優勢地方就係try and error
try到成個系統完成哂
如果debug一次成功 就唔洗請你啦

tg:HR_win

我咪係茶水
連我個位都想搶

講福利就真係差既
得生日利是
medical
Pantry 瘋狂refill(食飯大隊一齊買再claim)
12日或以上AL
其他仲爭取緊

IP 人

幾時請0經驗

grad左幾年都冇經驗就真係食得屎

笑死

呢排咁多位多唔多野做？
忙唔忙

都係要多d 練習

唔撚識用spring呀屌你屌你屌你屌你
係度左抄右抄, 都唔撚知佢本身係度做乜

點為止睇得明先？
識睇API tutorial？
由source code估到佢點用
定睇得明佢背後原理

就黎做夠一年
唔知老細會唔會主動加人工

spring本身就係亂
反而hibernate清楚好多

由source code 睇得明佢做緊d 咩,會唔會有error
同埋會print 到d 咩出黎

run下咪知

Python 同 C++點先為之Business水準
Classic AI Technique 有咩core野必問?
NN是咪都係跟tutor做pycaffe project仔學得快?

如果好普通咁Run完其實最多都只係知你input 啲乜同佢 output 啲乜
最重要係睇佢點樣process可以出到output
同埋點解有咁多種logic要用呢種logic寫，有咩用，
不同Method適合啲乜情況用，點解適合?

不過我用Plugin通常都唔睇source code

用個IDE RUN 下係會知有冇ERROR 果D野,
但我想可能唔用IDE 齋睇堆code 就知佢做緊D咩
而家睇果時都係卡住卡住
明明得果10幾20行code

用緊啲library 迫住要睇
都唔知佢做緊咩膠
又無詳細doc同example
完美示範咩叫leaky abstraction

user 明白了

例如有咩問題?

話時話張degree cert成張A3咁大張
平時見工點拎出街 卷埋佢?

你好似學得咁快咁 唔識睇code但又去到api

十幾廿行code通常唔難明，除非係D咩高深algo / shit code
睇多D寫多D就得，經驗既野急唔黎

plugin/library 唔睇source code係正常
個個都睇一次你不如自己寫重快
通常係人地份doc寫得唔清唔楚先要自己去睇code

其實係咪好多人做左N年講野都1999
淨係識得點落手落腳做
叫佢講返點做都勁難明

你話點去做個login
要開咩table做
寫咩criteria就易

開個gui 講coding上真係難講
要一行一行講
我自己都講到1999

上面咁多位巴打,
可能係我表達得唔好,
我原本無讀過任何IT 有關學科
而家想轉行,就出面報左個java 入門course
教d 好基本嘅野
array,operator,class,interface之類嘅野
咁比左一份dump 考java cert 用
而家係做果份野時有d 障礙
請狠狠屌

咁睇唔開無IT底轉做IT狗
參考PLAYME個PO
無IT底都係諗做PM好過做底層code狗啦

巴打你好憎佢 ？
無IT底做IT Project Manager俾engine玩死你

你撞到怕事毒engine都好
撞到個醒又唔好脾氣既,你個飯碗唔保得幾耐

讀個IT Bachelor/Master